環球時報：民主、自由、人權的敵人是美國，不是中共！

社評：民主的敵人是美國自己而非別人
來源：環球時報

2021-01-08 16:52

美國首都華盛頓發生衝擊國會的騷亂後，美國和西方的精英以及主流媒體迅速發聲，推動“統一認識”。除了用攻擊者沒有達到目的、國會最終確認了拜登當選來論證“美國民主的強大”，他們還把中國等拽出來當靶子，宣稱“民主的敵人”對華盛頓騷亂“幸災樂禍”，試圖以此刺激美國公眾，調動人們團結的意願。

這不能不說是美國政治虛弱的寫照。美國作為唯一超級大國，理應胸懷寬闊，豁達包容，它的發展、以及對自我平衡的管控應當從容有序，主要藉助內在資源打造槓桿。現在一有點事，就到中俄這邊來尋找借力的線索，美國自我優越的霸氣敘事以及它對外部力量在破壞它的抱怨搞出了一鍋非常奇葩的意識形態亂炖。

特朗普政府一口咬定是中國向美國輸出了新冠病毒，並導緻美國抗疫的嚴重失敗。特朗普已經被美國主流精英拋棄，但他把美國的問題歸咎於中國的政治邏輯卻在華盛頓的精英界中落地生根，成為了美式民主越來越被濫用的把戲。

如何對付中國，成了美國政治中的基礎性必答題，特朗普正在被很多人鼓動罷免，但正是他教會了那些人這樣思考問題。

美國的政治體制出了問題，這還用說嗎？它明明就擺在那裡。中國人不是在幸災樂禍，大家只是對美國支持攻擊香港立法會的那些暴徒深感不滿。在中國人看來，在香港和華盛頓發生的攻擊差不多，都是反民主反法治的。我們希望美國的精英們這一次由己及人，結束他們骯髒的“雙標”遊戲。

的確，美國這個偶像在中國人的心中垮了。請問，難道它在美國自己的很多老百姓心裡沒有垮嗎？它在歐洲國家沒有垮嗎？世衛組織成員和巴黎協定簽約國對它的信任沒有被打擊嗎？

美國不光是發生了衝擊國會事件，它的抗疫失敗表現，它在這種情況下繼續對外頤指氣使的驕橫做法讓中國人了解了大量那個國家的新信息。然而美國偶像垮了，不意味著我們認為美國垮了。美國仍保持著實質的強大，一些長處猶存，比如它的社會結構對各種危機有很強的承受力，這些中國人會繼續看到。而美國精英們在否定中共領導的一切，連中國實現的對疫情控制和經濟恢復對他們來說都是“不干淨的”。就憑這兩種思維截然不同的客觀和包容性，美國那邊就輸了。

美國祇有放棄歇斯底里的優越感，才會看清自己的悲劇。它的兩個政治陣營固化了，帶動了整個社會的撕裂。它們彼此攻訐，把對方說得一無是處，讓社會無所適從，與此同時它們又無法就美國的真正問題進行超越黨派的共同反思。因此美國政治上長期在原地激烈地打轉，它的前進動力主要來自於科技創新，人性的一些弱點得以充分釋放、聚合，社會統籌的平衡點容易被沖擊。這幾年它恰是滑出了關鍵的平衡點。

對中國發動新冷戰無益於恢復美國的平衡。美國的民主體制面對經濟乏力、新冠病毒衝擊頗顯無措，這些都是它的真實缺陷。把世界硬是劃成民主和非民主的，用“民主的驕傲”來掩蓋它的嚴重問題，這是自欺欺人。

這是個民主的大時代，沒有民主、自由、人權的國家不可能有市場經濟的繁榮。經濟的真實活力是民主實在與否、管用與否的一桿秤，抗疫搞得好不好，感染和死亡多少人也是檢驗誰在踐行人道主義的重要指標。不敢正視這一切，憑著嗓門大喊自己的民主如何如何好，但華盛頓的國會山遭攻擊了，在過去24小時美國一個國家就有4000多人死於新冠肺炎，美國的精英們能把這一切也都掩蓋住嗎？

華盛頓能否走出偏執，在政治問題上恢復科學理性精神，是它能否扭轉長期低落形勢的關鍵。它過去構建了一個意識形態陷阱，但很不幸，最後深陷其中的是它自己。拜登上任後會有一個為美國做調整的窗口期，但拜登能不能有所建樹，我們拭目以待。

舉報我也說兩句責編：李昔諾

厲害了支那
全世界最自由既就係支那狗，死撚咗都唔知咩事

偉大祖國唔會有問題
因為提出問題嘅人已經唔存在

老毛：大魔頭不是我，是美帝！

青山淺藏白雲間：有沒有幸災樂禍，你們沒數碼？新聞聯播足足3分鐘專題報導
回复
ñ242
1月8日 17:26
涼山雪月梨花落 等人 共324條回复
彼的寶在俄羅斯
彼的寶在俄羅斯：你屁話可真多
回复
ñ246
1月8日 17:25
斬龍足嚼龍肉 等人 共55條回复
我的船長不連桶
我的船長不連桶：寫一大串懶得看，猜就知道，貶低別人，抬高自己。下面留言一定群蛆共舞，張牙舞爪。老胡還是多關注下國內疫情吧，這個年不好過啊。
回复
ñ257
1月8日 17:30
十度空間666 等人 共109條回复
種玉米大王
種玉米大王：那為什麼子女們死活不肯回國呢我不懂
回复
ñ186
1月8日 17:34
我是老戰 等人 共96條回复
種花家得護國兔
種花家得護國兔：一個正常的國家不應該這樣欺負老實人，更何況她還是一個為國做出貢獻的老兵。檢驗一個國家文明的尺度，不是看你航母有多少艘，也不是看你的自由女神像豎的有多高，而是看你對待國家弱勢群體的態度，有時我不禁要問，你愛美國，美國愛你媽？ ？ ？
回复
ñ163
1月8日 17:27
Calvin-Han 等人 共14條回复
水果味老公
水果味老公：自信點，我們就是幸災樂禍。
回复
ñ132
1月8日 17:26
水果味老公 等人 共9條回复
龍a飛鳳舞
龍a飛鳳舞：因為得不到CIA跟美國大使館在資金、情報、培訓及武器裝備支持的情況下，華盛頓之春持續不到一天就宣告失敗！
回复
ñ98
1月8日 17:28
畢竟藥停了 等人 共2條回复
米國犯統鐵螂蜅
米國犯統鐵螂蜅：你們見過手無寸鐵的”暴徒”嗎？他們在美國！你們見過全副武裝的”和平示威者”嗎？他們在香港！
回复
ñ94
1月8日 17:26
椒不椒柿不柿-S 等人 共4條回复
種花家得護國兔
種花家得護國兔：支持美國人民為了民主和自由發起的正義鬥爭，這是一道美麗的風景線，美國政府居然槍殺了4名民主鬥士，強烈要求美國政府釋放被捕人員，今夜，我們都是美國人！ ……
回复
ñ70
1月8日 17:32
XZ陳強 等人 共13條回复
一劍lxd
一劍lxd：中國作為第二大國，也應該胸懷寬闊，豁達包容，不要一聽到美國說話就上頭。
回复
ñ40
1月8日 17:47
風又敲竹 等人 共35條回复

觀察家家中觀察：現在宣傳系統問題太大了，背叛無產階級，搞那套小資產階級的做派，有軟弱無力不敢發聲的，有兩面騎牆機會主義的，我看屁股都歪的很。意識形態的陣地都快丟沒了。本來指著你的位置扛旗，結果跟鴕鳥一樣藏頭露尾，太失望了。
回复
ñ25
1月8日 17:41
霧霾來啦 等人 共16條回复
魔人哈蘭20
魔人哈蘭20：我就是幸災樂禍了。 。還想落井下石
回复
ñ36
1月8日 17:42
龍行天下千萬里 等人 共1條回复
試管住宿
試管住宿：老胡，有一說一，趁他亂，發展好自己……
回复
ñ24
1月8日 17:27
橡樹皮l 等人 共2條回复
左村星執劍行天涯
左村星執劍行天涯：特朗普這個慫蛋真的慫！希望這種風景在美國天天有！
回复
ñ38
1月8日 17:26
kuhhpipan 等人 共3條回复
家棟JD
家棟JD：不好意思，我是幸災樂禍的[doge]
回复
ñ24
1月8日 17:27
淋風2936 等人 共3條回复
健哥119
健哥119：美國疫情真的只是政府責任?中國抗疫成功真的只有政府功勞?如果中國政府執政美國人民會怎樣?只會更加撕裂吧，關鍵在於價值觀不一樣，美國人寧可病死也要堅持自由，你在恥笑他們傻的時候他們也會恥笑我們各種敏感各種不能說，我們抗疫成功除了政府還得是人們犧牲各種權利配合啊，這就是個取捨問題而已
回复
ñ26
1月8日 18:41
KZQ泉水叮咚 等人 共13條回复
雨盆盆
雨盆盆：老胡中肯
回复
ñ17
1月8日 17:26
假裝有感覺2010 等人 共2條回复
何以報德君
何以報德君：美國的政治體制出了問題---只有社會主義才能救美國，只有新時代中國特色社會主義思想才能救美國人！
回复
ñ25
1月8日 17:28
我才是幽夢 等人 共5條回复
龍a飛鳳舞
龍a飛鳳舞：1，白等，呸落西，肥蓬主動下台。 2，解散美國黑 警。 3，釋放民煮鬥士，成立獨立的真相調查委員會。 4，為死者設靈堂，並全國降半旗。 5，改革體質，成立煤裡姦社會主義共和蟈！五大素球，缺一不可 ！
回复
ñ16
1月8日 17:29
風輕雲淡08489 等人 共2條回复
山水花草娛平生
山水花草娛平生：我們沒有幸災樂禍，我們只是看著雙標的你們自己打自己臉打得啪啪的有點好玩。
回复
ñ16
1月8日 17:40
龍a飛鳳舞
龍a飛鳳舞：支持美國製裁邪二的黴蟈鎮府，加油美國人民，雖然你們沒滋油沒人杈，但是你們昨天的行為還是創造了一片美麗的風景線！
回复
ñ16
1月8日 17:35
獅子吼456
獅子吼456：美國為別國構建了一個意識形態陷阱，但很不幸，自己掉了進去。 [嘻嘻]
回复
ñ13
1月8日 17:39
大力推進慧台
大力推進慧台：關注一下河北疫情吧，現在到底是封城嗎？不封城為什麼核酸陰性不讓出？
回复
ñ18
1月8日 17:27
丁邱迦南 等人 共15條回复

笑撚死人

珠山人：在美國，有差不多一半的人是川粉或川普的支持者，他們認為拜登代表的民主黨才是美國民主的敵人。我們對美國兩個老頭玩的遊戲不感興趣。
回复
ñ7
1月8日 17:29
中山春天奏鳴曲 等人 共4條回复
一劍lxd
一劍lxd：老胡你呼籲一下理智的人們，對於小粉紅們也要胸懷寬廣、豁達包容，不要踩它們，它們夠悲慘了
回复
ñ9
1月8日 18:05
wxf1404 等人 共2條回复
那年夏天的風8
那年夏天的風8：作為一個中國人民，我就是幸災樂禍啊！流氓國家越亂越好。咎由自取，搬起石頭砸自己的腳！哈哈
回复
ñ8
1月8日 17:32
如曌-曦曦
如曌-曦曦：不會自我反省的國家，早晚走向分裂的道路。是什麼原因衝擊國會大廈？說中國人幸災樂禍，呵呵！
回复
ñ7
1月8日 17:32
揚州月光
揚州月光：資本主義國家的民主是假民主，真正的民主當屬社會主義！
回复
ñ7
1月8日 18:04
盧煒冰 等人 共3條回复
用戶dkgpqr7i6a
用戶dkgpqr7i6a：美國這亂比起利比亞，伊拉克，敘利亞，香港差的太遠了，我實在不開心！我本以為特老兒很給我爭氣，結果這頭老豬把粉絲唬弄到前線自己卻夾著尾巴認輸了！ ！ ！
回复
ñ7
1月8日 17:44
淫僧能有幾回勃
淫僧能有幾回勃：老胡不用瞻前顧後，對付美狗帝國主義，就得直白，固有的意識形態已經形成，或者說生根發芽，兩國互相看不上，那就赤裸裸的對抗
回复
ñ8
1月8日 17:53
廣海中
廣海中：米利堅要亡國了
回复
ñ3
1月8日 17:49
一劍lxd 等人 共1條回复
闖黃燈6分
闖黃燈6分：美麗的風景線。 [吃瓜]。支持美國人員拿起武裝，來護衛自己的人權。奧利給[二哈]。
回复
ñ8
1月8日 17:33
欣水南
欣水南：老胡你打字這麼快啊，用的是拼音還是五筆啊？
回复
ñ6
1月8日 17:29
無所謂憂傷775
無所謂憂傷775：為什麼要對他們這麼客氣呢？我不信他們是傻子！他們是覺得自己高人一等的海盜思想！別用儒家思想跟他們講道理啦！等下別人說我們文化輸出了[doge]
回复
ñ4
1月8日 17:27
我是純種腦殘
我是純種腦殘：老胡中肯
回复
ñ5
1月8日 17:25
挑食愛抬摃的張小豬
挑食愛抬摃的張小豬：有過有句成語叫指鹿為馬，為什麼會發生這種事兒，還不是因為這個人強大，以至於誰也不敢有異議…雖然美國有種種的問題，但是瘦死的駱駝比馬大，更何況駱駝還沒徹底斷氣兒，只有繼續加強自己，提升自己的實力還能不受制於他人！
回复
ñ7
1月8日 17:33
岳州往事
岳州往事：就是要對美國幸災樂禍！虛偽的西方雙標！虛偽的美國政客！
回复
ñ5
1月8日 17:34
托馬斯大官人
托馬斯大官人：我就是幸災樂禍。 [嘻嘻]
回复
ñ3
1月8日 17:29
霧槍王子
霧槍王子：老胡說，沒有民主、自由、人權的國家不可能有市場經濟的繁榮。老胡終於明白了？ [笑哈哈]
回复
ñ5
1月8日 18:05
伺何圴均芘花 等人 共2條回复
石松雲海
石松雲海：@石松雲海: 美國發生“國會山慘案”外界一點譴責聲音都沒有，最起碼中國官媒要發發聲，以譴責警察暴力入手，以真槍實彈槍口對准人民為切入點，指出其反人民性。再以香港暴亂幾個月示威者未死一人，反而是警察受傷更多，沒有真槍實彈，而暴亂程度遠超國會山，誰站在道德高處一目了然。
回复
ñ2
今天 08:22
美好在哪
美好在哪：一月二十號後，老美就恢復正常了
回复
ñ2
1月8日 18:01
minmillicent 等人 共2條回复

共匪的話有多真/假？

其實好懷疑d戰狼同核心果班高層係互不溝通

好明顯拜登上左台就唔應該出聲

咁樣變相話侵比人打壓

美國與中共的差異是基本價值
不管誰上台都要都鬥爭

全是假

他們還把中國等拽出來當靶子，宣稱“民主的敵人”對華盛頓騷亂“幸災樂禍”

睇返twitter同Facebook、google 中國人權的確係最好的 我怪錯中共了 我係中國人呀屌

deep state